%!TEX root = ../pflichtenheft.tex

%
% Nahezu alle Einstellungen koennen hier getaetigt werden
%

\RequirePackage[l2tabu, orthodox]{nag}	% weist in Commandozeile bzw. log auf veraltete LaTeX Syntax hin

\documentclass[%
	pdftex,
	oneside,			% Einseitiger Druck.
	12pt,				% Schriftgroesse
	parskip=half,		% Halbe Zeile Abstand zwischen Absätzen.
%	topmargin = 10pt,	% Abstand Seitenrand (Std:1in) zu Kopfzeile [laut log: unused]
	headheight = 12pt,	% Höhe der Kopfzeile
%	headsep = 30pt,	% Abstand zwischen Kopfzeile und Text Body  [laut log: unused]
	headsepline,		% Linie nach Kopfzeile.
	footsepline,		% Linie vor Fusszeile.
	footheight = 16pt,	% Höhe der Fusszeile
	abstracton,		% Abstract Überschriften
	DIV=calc,		% Satzspiegel berechnen
	BCOR=8mm,		% Bindekorrektur links: 8mm
	headinclude=false,	% Kopfzeile nicht in den Satzspiegel einbeziehen
	footinclude=false,	% Fußzeile nicht in den Satzspiegel einbeziehen
	listof=totoc,		% Abbildungs-/ Tabellenverzeichnis im Inhaltsverzeichnis darstellen
	toc=bibliography,	% Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis darstellen
]{scrreprt}	% Koma-Script report-Klasse, fuer laengere Bachelorarbeiten alternativ auch: scrbook

% Einstellungen laden
\usepackage{xstring}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\newcommand{\einstellung}[1]{%
  \expandafter\newcommand\csname #1\endcsname{}
  \expandafter\newcommand\csname setze#1\endcsname[1]{\expandafter\renewcommand\csname#1\endcsname{##1}}
}
\newcommand{\langstr}[1]{\einstellung{lang#1}}

\input{ads/einstellungen_liste} % verfügbare Einstellungen
\input{einstellungen} % lese Einstellungen

\input{lang/strings} % verfügbare Strings
\input{lang/\sprache} % Übersetzung einlesen

% Einstellung der Sprache des Paketes Babel und der Verzeichnisüberschriften
\iflang{de}{\usepackage[english, ngerman]{babel}}
\iflang{en}{\usepackage[ngerman, english]{babel}} 


%%%%%%% Package Includes %%%%%%%

\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=3cm,foot=1.5cm]{geometry}
% \usepackage[margin=\seitenrand,foot=1cm]{geometry}	% Seitenränder und Abstände
\usepackage[activate]{microtype} %Zeilenumbruch und mehr
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{makeidx}
\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{enumitem}	% mehr Optionen bei Aufzählungen
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[usenames,dvipsnames,table,xcdraw]{xcolor} 	%xcolor für HTML-Notation
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{calc}		% zum Rechnen (Bildtabelle in Deckblatt)
\usepackage[right]{eurosym}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgffor} % für automatische Kapiteldateieinbindung
\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc} % Fussnoten
%\usepackage[nohyperlinks]{acronym} % falls gewünscht kann die Option footnote eingefügt werden, dann wird die Erklärung nicht inline sondern in einer Fußnote dargestellt
\usepackage{acronym}

\usepackage{listings}

% Eigene zusätzliche packages
\usepackage{xfrac}
\usepackage{tikz}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage[leqno]{amsmath}
%\usepackage{remreset}

% Wurzel mit schießendem Strich am ende
% New definition of square root: % it renames \sqrt as \oldsqrt
\let\oldsqrt\sqrt % it defines the new \sqrt in terms of the old one 
\def\sqrt{\mathpalette\DHLhksqrt} \def\DHLhksqrt#1#2{
\setbox0=\hbox{$#1\oldsqrt{#2\,}$}\dimen0=\ht0 \advance\dimen0-0.2\ht0 \setbox2=\hbox{\vrule height\ht0 depth -\dimen0}{\box0\lower0.4pt\box2}}

%\makeatletter
%\@removefromreset{equation}{chapter}
%\makeatother
%\renewcommand*{\theequation}{\arabic{equation}}

% eine Kommentarumgebung "k" (Handhabe mit \begin{k}<Kommentartext>\end{k},
% Kommentare werden rot gedruckt). Wird \% vor excludecomment{k} entfernt,
% werden keine Kommentare mehr gedruckt.
\usepackage{comment}
\specialcomment{k}{\begingroup\color{red}}{\endgroup}
%\excludecomment{k}


%%%%%% Configuration %%%%%

%% Anwenden der Einstellungen

\usepackage{\schriftart}
\ladefarben{}

% Titel, Autor und Datum
\title{\titel}
\author{\autor}
\date{\datum}

% PDF Einstellungen
\usepackage[%
	pdftitle={\titel},
	pdfauthor={\autor},
	pdfsubject={\arbeit},
	pdfcreator={pdflatex, LaTeX with KOMA-Script},
	pdfpagemode=UseOutlines, 		% Beim Oeffnen Inhaltsverzeichnis anzeigen
	pdfdisplaydoctitle=true, 		% Dokumenttitel statt Dateiname anzeigen.
	pdflang={\sprache}, 			% Sprache des Dokuments.
]{hyperref}

% (Farb-)einstellungen für die Links im PDF
\hypersetup{%
	colorlinks=false, 		% Aktivieren von farbigen Links im Dokument
	linkcolor=LinkColor, 	% Farbe festlegen
	citecolor=LinkColor,
	filecolor=LinkColor,
	menucolor=LinkColor,
	urlcolor=LinkColor,
	linktocpage=false, 		% Auch der Text, nicht nur die Seitenzahlen klickbar.
	bookmarksnumbered=true 	% Überschriftsnummerierung im PDF Inhalt anzeigen.
}
% Workaround um Fehler in Hyperref, muss hier stehen bleiben
\usepackage{bookmark} %nur ein latex-Durchlauf für die Aktualisierung von Verzeichnissen nötig

% Schriftart in Captions etwas kleiner
\addtokomafont{caption}{\small}

% Literaturverweise (sowohl deutsch als auch englisch)
\iflang{de}{%
\usepackage[
	backend=bibtex,		% empfohlen. Falls biber Probleme macht: bibtex
	bibwarn=true,
	bibencoding=utf8,	% wenn .bib in utf8, sonst ascii
	sortlocale=de_DE,
	style=\zitierstil,
	backref=true
]{biblatex}
}
\iflang{en}{%
\usepackage[
	backend=bibtex,		% empfohlen. Falls biber Probleme macht: bibtex
	bibwarn=true,
	bibencoding=utf8,	% wenn .bib in utf8, sonst ascii
	sortlocale=en_US,
	style=\zitierstil,
]{biblatex}
}

% Mehr Platz zwischen einzelnen Items im Literaturverzeichnis bei Verwendung von authoryear
\setlength{\bibitemsep}{\baselineskip}
\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}

\ladeliteratur{}

% Glossar
\usepackage[nonumberlist,toc]{glossaries}

%%%%%% Additional settings %%%%%%

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty = 10000 % schließt Schusterjungen aus (Seitenumbruch nach der ersten Zeile eines neuen Absatzes)
\widowpenalty = 10000 % schließt Hurenkinder aus (die letzte Zeile eines Absatzes steht auf einer neuen Seite)
\displaywidowpenalty=10000

% Bildpfad
\graphicspath{{images/}}

% Einige häufig verwendete Sprachen
\lstloadlanguages{PHP,Python,Java,C,C++,bash,XML}
\listingsettings{}
% Umbennung des Listings
\renewcommand\lstlistingname{\langlistingname}
\renewcommand\lstlistlistingname{\langlistlistingname}
\def\lstlistingautorefname{\langlistingautorefname}

% Umlaute ermöglichen in listings
\lstset{literate=
	{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
	{€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}

% Weitere Keyword Highlights
\lstset{
	emph=[1]{ 
	    mkdir, jps, sudo, wget, mv, chown, su, adduser, addgroup, grep, sort, print, max, WARNING
    },
    emphstyle=[1]{\color[rgb]{0.133,0.133,0.6}},
    emph=[2]{
	    LFAConfiguration, Driver, Set, Exception, Configuration, FileInputFormat, FileOutputFormat, Job, Path, Text, IntWritable, Mapper, Matcher, Pattern, PatternMapper, Logger, Level, Context, IOException, InterruptedException, Reducer, CountReducer, TextInputFormat, TextOutputFormat, RecordReader, PDFInputFormat, PDFLineRecordReader, InputSplit, TaskAttemptContext, JobContext, CharSequence
    },
    emphstyle=[2]{\color[HTML]{006400}},
    emph=[3]{
	    String, int, Object, Iterable, boolean, Class, float
    },
    emphstyle=[3]{\color{Mulberry}}
}

% Abstände in Tabellen
\setlength{\tabcolsep}{\spaltenabstand}
\renewcommand{\arraystretch}{\zeilenabstand}
